台灣人瘋搶暖包！網上炒賣7倍價錢 超市搶到貨架倒下壓到人！

網友在臉書「COSTCO 好市多 消費經驗分享區」發文，表示早上9點50分左右，一開店立刻就有一大群人衝進去，剛開始她還在狀況外，直到看到眼前鞋盒倒下後才發現，原來大家都在搶小白兔暖暖包，搶得一團亂，有鞋子掉的、有人被壓倒。

原PO說，不到1分鐘，暖暖包都被搶空，有看到好幾個人有組織性地一次3、4盒搶，有人負責接應放進購物車。原PO表示，結帳時前面有2台購物車，應該超過40盒是同一組人買的。她詢問為何要買這麼多？對方回應「因為家裡小孩多，親戚也有小孩…」

2021年寒流不斷來襲，讓暖暖包瞬間被民眾橫掃一空，全台幾乎大缺貨。對此，一位民眾就在網購平台上發現，竟然有不肖業者看準商機，疑似先囤貨後哄抬價格賣出，比市面上正常價整整多出５到６倍，甚至賣到７倍都有！

支那DNA

1600$台幣不如去買多件uniqlo羽絨著

用過暖句都唔撚暖 有撚用咩
伸隻手落春袋都暖過佢

暖包變咗暖句

惠康有臺灣製暖包賣
又要搶又要出口

你咪一樣

有冇凍成咁

台灣人真係好廢 廿幾度都戴頸巾

出街都係凍一陣姐
駛唔駛

又唔係人人有春袋...

有隻激熱黑色包裝
佢寫最高達7x度
真係會辣手

咪伸去人地個春袋 lor .

春袋嗰陣咸宿味仲好有親切感

有網友發文抱怨，跑了10間藥局都買不到，包含超商、各大網購平台也都沒有，直呼「比中衛口罩更難買」，對此賣場業者也證實，的確現在門市都已經被搶購一空，但正在緊急調貨。

家樂福說，目前全台都在缺貨，大概一周前就已經在缺貨，因為北部缺貨、南部店的庫存會往北部調，已經在跟廠商追貨；除了暖暖包之外，電暖器也只剩下檯面上的展示機，通通都被民眾搶購一空，相較去年跟今年同期12月到1月最冷的時候，暖暖包的銷售暴增10倍。

可以出到咁熱嘅係咪屬於危險產品？

凍條L

仲熱過香港

整到咁熱有咩意思

中國大陸廣州來到罕見的6度低溫，有當地男子為求保暖，在身上一連貼了7個暖暖包，同事聊天到一半發現他在冒煙，才趕緊脫下衣服確認是哪個暖暖包「太暖心」。

著完衫再入面放兩包 會逼走啲寒氣
而且你外套會保暖 前幾日港島近海工作係幾有用

台灣冇暖氣又係島國，d海風一吹埋黎凍到仆街，仆街返屋企凍過出街，前排未買地暖爐嗰時都係用暖包訓交，依家買左就爽曬，不過用1200港紙就有地暖，用1600買暖包真心on9

溫差好大晚上凍到仆街，台北仲要係盆地，更加凍

用懷爐

咩料好撚凍？

廿幾度搶暖包，渣ga

我入嚟係想睇西伯利亞人

北部地區好凍嫁
桃園 新北台北 宜蘭 凍到仆街 尤其落雨更加凍
果重濕凍真係唔講得笑
今年仲要咁柒凍都唔知點頂

廿幾度都搶暖包

係香港仲話濕凍，香港依個月都冇咩落過雨，台北日日落雨，真係濕凍，落完雨嗰種凍真係升天

uniqlo 冬天heattech 夏天airism

暖風/暖爐咪算囉

買懷爐+白電油咪得囉

香港今年冇咩搶暖包

渣ga

唔係有電暖袋咩
雖然支製的會爆...

渣ga

連登仔仲著緊背心仔ja

寒流一波接著一波，超商暖暖包一包難求，但竟然有人異想天開，買不到暖暖包拿超商的熱罐裝飲料取暖，被身旁想要買熱飲的民眾直擊PO上網，貼文一出馬上引起全網暴動怒轟！

原PO在臉書《爆怨公社》PO文表示，早上本來想在超商買瓶熱飲喝，結果卻看到一名男子站在熱飲櫃前，把每一瓶飲料輪流拿出來，「我以為他是店員，結果他只是（把飲料）拿出來當暖暖包暖手。」

可能住太耐南部
早三四日跌到十度都無
凍到我仆街

大家都一樣唔好爭

啲暖包又唔係坐傳送門過黎，一早入定嫁啦...

揸電單車凍到hihi 有暖包的話，停紅綠燈插隻手落褲袋會暖好多

好撚誇張
但會唔會係依家先黎買，正常依啲家電一早買定

我上年去日本買左好多仲淨返

我係台北，日頭有太陽可以23度，夜晚無風無雨10度都無乜問題，但一落雨起埋風就仆晒街咁凍，香港d樓密就唔多覺，台灣樓得幾層，有風就好應

因為真係會凍死人唯有買定貨

買尿袋發熱背心好過

早幾日好凍

加埋件heat tech
熱到出汗都得

最凍嘅日子都應該過咗去

你話媒體幾強勁
報多兩單凍死既新聞d人就搶到癲左

幅圖最低11度，體感我當減多10度1度都未至於要搶暖包掛...咪同上星期香港既溫度差唔多，我戶外工作都係著厚風褸加恤衫同heattech怕凍既戴下頸巾冷帽手套好過用個濕鳩暖包

大家咁話啦， 我們一起擁抱祖国吧

香港都凍

一件羽絨屌打七個暖包 唔夠著多件保暖內衣

手持暖包有台妹屌

前幾日好撚凍,但我覺得真係唔使暖包

台北濕凍先係世界第一
D濕氣喺大平洋直接吹過嚟畀個盆地閘住

洗唔洗咁渣，嚟香港你地死咗la

前排先搶完米，廁紙，笑麥柒

識嘅話 袋底係一定係最暖
我一凍就伸手入袋底

外送員：「光是要抽錢的時候，就是要找錢都找不出來，就是你可能明明就是要快點找客人錢，然後你可能會花個好幾秒的時間才能找錢給客人。」

一名跑宵夜的外送員在社團PO文抱怨，到處買不到暖暖包，因為深夜溫度低跑班，又不時飄雨，真的很需要。外送員：「回到家之後手腳都會超冰冷，一定都要先沖一下熱水，不然真的沒辦法。」

好唔環保 暖得果一陣

講到凍，香港人係專家級。對於佢地既行為，表示不肖

人係台南，夜晚凍到感冒沒斷過

預測新年期間香港都會好凍係5度以下，到時連登仔又會開POST講咩？

大英祖國

台南都凍？？

真係民智未開

好心台狗就學下連登仔喇
8度都係著短袖咋

瘋了 瘋了 都瘋了

10 度未去到好凍啫下話

香港應該唔算多人用呢d
屋企可以用暖風機, 出街個個都係米芝連

邊忽凍？仲開緊冷氣

又唔係今年先有濕氣，全部海邊城市都有機會濕度高架啦，內陸地區冬天溫度仲低，又唔見其他地方啲人搶暖包搶到咁香港下星期凍過佢又落雨點搞

外國要睇體感溫度。台灣少屏風樓，啲風都幾勁

新北

feels like 7 咋喎

咁你想表達啲乜嘢係咪想講自己好叻叻唔怕凍

我想表達有冇撚誇呀

心靜自然暖

你咪試吓feels like 7再揸電單車囉

自己冇咪揸人地果隻囉

我試過啦

暖貼

新年？？

真係好凍！黃河壼口都結冰！行路飛越黄河！

G暖包

大陸人又去搶貨 好cheap 正垃圾

上個禮拜陽明山落雪啵

原來都係同支那一條基因。其實香港人都係！瘋搶口罩

女同事喺隔離咁點？

仲正
交換暖"包"

其實台灣好凍咩？

網友看了也大嘆，「說缺貨=大家看到囤貨=買不到的人還是買不到=黃牛的商機。一直無限循環」、「昨天去家樂福，看到有一個阿嬤一次大概拿了快10包的量」、「蠻好笑的，平常冷都沒看在囤貨，現在一看到暖暖包之亂，就一窩蜂」、「一堆人盲目阿！有的人根本就用不到還偏偏要跟著搶」。

也有買不到的人指出，「偏偏在我短短7天需要暖肚子的時候亂起來，我拿我家的貓來敷肚子就是了，討厭」、「+1經期發現暖暖包沒了的心酸」。有同行也分享無奈，「酒精、口罩、暖暖包之亂，店員：X！不要老是懷疑我們暗藏好嗎？」「每個都很貪心要買很多，藥局助理路過」。

噏乜呀 今日台灣回暖喎
熱撚到我傻

基隆先係世界第一 屌你個閪落撚住雨渣車你都咪話唔爽皮

今日咋屌你，前幾日台北凍撚到落雪呀

係今日既新聞

繁支

會唔會物體太差
依家睇一睇好似講緊今日最高16最低4度

係啲人on9

夜晚得7~9度又大風

覺得台北凍過香港
成日落雨

暖包暖得一陣，不如暖風機實際啲

不用分得那麼細

佢地仲要成日揸電單車 應該個陣先係最凍

係咪真係咁凍呀

凍得過新界撚?
之前得2度

搶暖包倒不如冷手打個熱飛機，配合呼吸節奏全身㷫恰恰

都賣晒了

想借個friend嘅暖袋用

台灣人:又無得去日本買

香港人出年搶口罩 又係咩dna?

香港人上年搶口罩 又係咩dna?

香港勁多

照片中，雖然喵喵的表情有些厭世，不過當天的收入似乎不錯，原PO看到喵喵也秒融化「我先付50了，你買到暖暖包了嗎？」；貼文曝光超過9千人按讚，不少愛貓人士熱情詢問「會不會被暖爐攻擊？」、「投10元可以使用多久？」、「1000拿去(請收下)」、「我付1000 撸一天就好，拜託」。

也有其他飼主貼出自己的喵喵或狗狗照片，笑說「還好我家有2顆行動暖爐」、「我每天都有用」、「養貓的用處就在這裡」、「我家也有一台，但是單次使用時間不久，會掙脫」。

D山就落雪姐
城市冇啦

點解暖包要叫暖暖包？

揸綿羊仔workspace喺山上高就話啫
一箱箱咁買

應該係講上個星期既寒流
體感溫度4度
同埋其實無缺貨，周街都買到

咁都要搶

一時時㗎
香港都係啦

問題係暖包有撚用
得幾個鐘
不如要搶羽絨 搶heattech 暖爐嗰啲啦 on9

我覺得最痴線係佢連住黎,一跌就跌得好急
十幾度咁跌落去
跟住又一兩日好天氣成廿幾度,之後又凍過
上星期就係咁樣
今晚開始又凍,好似又開始落雨,唔知今日定聽日落雨,又跌返落十至十四度左右
佢大起大落個下令人好易病,老人家好易出事
有時坐到半夜都覺得凍要拎返件褸出黎先唔凍
再加上係咁落雨,間屋D窗潮濕到好似落雨咁,會有水出黎,流到成地水

我覺得係想引爆D人搶野買既手法黎
好似之前出新聞話冇廁紙紙巾一樣,轉頭D全聯就冇哂紙巾一樣

台灣無暖風機定無衫？咪一樣

仲外送應該要發熱背心先得

支那腥港DNA

佢地u記貴過香港

大家都是中國人！

On9

點解

電單車無計，暖一陣又凍返
我朝早行青嶼都係咁

咪係 做一 兩下掌上壓 身體熱D
就可以背心出街 渣ga

似支那人搶黎寄去支國

好似之前支國全世界買口罩咁

支那人點入境呀？

個個坐定定office work咩暖風機

香港人不嬲都係支種基因

你要問返u記

頭先我經過台北車站的藥房，加到去$199 台幣一包，本來係$109

寄，同埋台灣本土一定有台奸

台灣四面都係海係凍啲

張相係今日影，姐係佢哋廿幾度都著緊羽絨

得番1度同埋好多地方落雪（對上一次超級寒流台灣係2016年/80年代）
同香港點比？
唔係度度都好似香港咁落街就有便利店
利申：台灣手足

所以有個殼比你裝住佢，正常係要跟埋個殼用

你呢個係2日前

個寒流琴日先完
聽日再嚟 啲人咪買定儲貨
琴日都係得3度幾
台灣重要好多人揸電單車...

因為有稅應該

最主要都係電單車

真係要睇住邊度既其實
雙北應該唔算好凍,未至於落雪
山就肯定落硬雪
D人要上山睇雪要買呢D唔出奇
黎緊聽日開始又凍,保曖要緊

因為有令人火滾嘅777同黑警

島國先暖

你幾時聽過人話日本暖

Weak到咁...

分化post 之前有段美國人搶uniqlo

唔通美國人又係支那人咩

香港都有搶鹽啦屌

武嶺日日都落緊啦...

你比較下同緯度嘅地區先講

我都想香港有Costco
好掛住多倫多個邊

我有包放左廿年未開嘅暖包
忍痛割讓

南部係咪好啲

島國係咁落雨，水份會帶走身體嘅熱量
仲凍過內陸

有啲高山地區得返10幾度咋

一定係支那狗扮台灣人

我13度都係一件樽領搞掂

乜柒都分化，你都幾玻璃心架喎
段新聞入面寫有台灣人話自己似支那
我都專登刪左廢時俾人話

咁你都有位入

早幾日新界撚表示得3度

美國black friday.jpg

同緯度嘅西安 vs 東京
邊個暖？邊個多雨？

另外北京南過倫敦 不過凍好多
香港南過高雄又係凍啲
仲有沖繩 夏威夷

好似仲用得

應該好少少
見地圖都有啲位冇咁凍
不過大部分都凍
一落雨就黎料開始凍
年年都係咁
不過今年痴撚線連住黎姐

jaga

我都係，但好難有咁大間

點入境

我仲有幾片，上年放到今年都未用
不過佢真係熱到24小時
之前瞓黎頸太痛，用佢熱敷止痛

一盒pizza包左我一日食糧
8個幾加紙幫我慳唔少錢

想俾台妹取暖

伸去人地果個到囉 條街咁多男人

拉

amazon買咪算都係小林 美國製

下星期就落
到時你就可以試升天了

應該新北市先得

山點同，台灣不嬲冬天 3000m up嘅高山係會落雪

你讓我想起新加坡笑香港人，結果

唔好咁啦回力鏢嚟㗎

我借俾你揸

邊到都得架啦 只要條女唔係醜樣
男人伸落女人到就有問題啫

仲以為落雪 渣架

有冇香港公司寄幾櫃暖包過去平賣
舊年香港口罩荒咁多台灣公司支援
有啲又有捐錢畀失業/被捕手足
係時候報答返人地

轉用白金懷爐啦
復古得黎又真係熱既，仲製造少好多垃圾
我個個都用左幾年

買最靚個隻孔雀牌 日產之餘都係幾百蚊港紙
standard版滿油的話熱力可以last 24個鐘

暖水袋或者電暖機抵啲喎
暖包好快就唔熱

老實講凍就著返件靚少少同擋風既嬲啦

消費稅

陽明山係北投附近⋯⋯⋯
高度係800m- 1200m

有冇咁虧

依家台灣日日試緊

識貨。 用左幾年。

屋企買個暖爐咪得囉，使乜買呢啲暖包
喺外面着多幾件衫都搞掂，台灣邊撚度有香港咁撚凍

買嚟賣返比無電支國一定賺一大筆！

台灣人基因一般怕凍
以前見d人大熱天時著外套返學

要會員
不過都抵俾

香港啲女著冷衫添
不過原因唔同姐

洗錯哂d錢去保暖

呢幾日無雨啦

二十度頭著羽絨見過未 住左5年幾台灣成日見

我見過

佢地真係體質散熱太勁定d不知明原因
夏天我出晒汗個時佢地都可以著勁厚
但佢地係不分男女地無汗

唔係無汗，可能係怕凍姐

緯度問題 冬天南部會暖過北部

你依家買到既分分鍾係上年甚至前年賣唔晒既貨

暖包製造垃圾著多件衫咪得，台灣凍條撚咩